［法律post］全部人同我即刻入黎！

Confession （供詞），係刑事案件中其中一樣用黎證明被告曾經犯罪最完美既證據之一。
因為即使係一句說話，已經可以包括你犯罪既時間，地點，行為等等最重要既因素，而且係你自認，片都唔洗睇。

一份供詞可以以任何形式出現，可以係用口講（例如你係差館講黑警手抄），可以係你自己用手寫/上網打，甚至做動作。
一段文字係供詞與否，係由jury/官判斷。
R v Christie (1914)

意思：講過任何野 只要留左record 都有機會做呈堂既供詞 包括但不限於你係差館落既口供

例子：上連登開post，題目叫「我係早兩日xxx既其中一個

供詞是否屬於「可接納」，並不受制於「傳聞證據排除原則」（i.e. 一個你地口中「打程序」既其中一個最有力既武器）

意思：即使你冇/拒絕親自係法庭上對供詞既內容作供，控方仍然有權將上述所講屬於供詞既任何證據呈堂，用入面既內容黎指證你

法律上，如果供詞係對警察作出，基於保護「緘默權」，對供詞既「自願性」有嚴格要求，確保你唔係係受威迫性性況下供述自己犯罪。

但係，如果供詞係你對任何其他人作出，「自願性」既因素將會變得極minor。
例如你同個fd/路人/囚友普通交談，你好難話你自己唔係自願講嗰句野。

點解供詞咁重要？因為‘what the judge at the trial is concerned with is NOT HOW THE EVIDENCE WAS OBTAINED, but how the evidence is used by the prosecution at trial’
R v Sang (1980)

意思：法庭並不考慮控方既證據係點黎，理撚得啲證據係差佬偷呃拐騙得返黎。

例子：HKSAR v Lee King Man
控方依據卧底警務人員的證供提出檢控。 該名卧底警員假扮囚犯，處於被告人及其同謀被捕後所 羈押的羈留室。
該名警員作供時說，他當時假裝入睡， 聽到兩人之間可導致入罪的談話。

除非非法所得既證據嚴重影響公平審訊，可惜呢一個係一個極高門檻既要求。
Lam Tat Ming (2000)

利申：學術討論 盡量用中文表達
有咩唔明歡迎大家交流

push!!

即係d狗可以屈得就屈？
明明你冇講過
但佢可以屈你同某人的對話有講過？

你有冇record?
上網有記錄？講野俾人錄左音？
你有任何record 就唔叫屈

推 ！！！

Piss

例子：HKSAR v Lee King Man
控方依據卧底警務人員的證供提出檢控。 該名卧底警員假扮囚犯，處於被告人及其同謀被捕後所 羈押的羈留室。
該名警員作供時說，他當時假裝入睡， 聽到兩人之間可導致入罪的談話。

除非非法所得既證據嚴重影響公平審訊，可惜呢一個係一個極高門檻既要求。
Lam Tat Ming (2000)
照呢個case 警方中意點屈都得啦即係？

咁你聽完你同某人講的野
然後用紙筆記低呢？

你講既野，法律上係兩個問題黎
1. HKSAR v Lee King Man 入面，被告反對將偷聽到既對話呈堂，係基於證據既不公平性，但呢個point俾法庭駁回
2. 如果你提出既問題，係「被告冇咁樣講過」，咁爭議就會變做「被告究竟有冇講過」
將會depends on 雙方提出既證據黎決定。
如果單對單口同鼻拗，以法庭一貫思維，會傾向相信差佬多過你，因為差佬係受「嚴格訓練」
如果你有其他證人，例如同囚有其他人在場，證明你根本冇講過，咁樣就有機會說服法庭其實你既版本先係啱。

如果
A: 嘩屌你老母 你睇下新聞 差佬開槍呀
B: 我梗係知啦 我嗰日企隔離

如果B自己寫低左段對話
而張紙俾人執左
咁呢張紙就有機會用黎證明B當時犯罪既證據
但如果係A寫低 就未必計 （但arguable)

其實都係好睇法官的取態？
法官一句認為警察誠實可信就可以入罪？

的確係
所以要靠律師鋤散毅進仔既證供

Push

lm 學野

Pull

Pish

推